求教，我用緊1000mb寬頻，點解連左router得返100mb？

今日買左個wifi 6既router，重新安裝之後，插條lan線入電腦，發現最高速得返100mb，個network名係2.4Ghz既SSID。
記得以前個router，一連lan線佢都係1000mb，唔洗set任何野。
請問係咪要set一D野先有返1000mb？

咩router?

TUF-AX3000

有機會你用埋啲垃圾雞線

或者你lan 卡唔support 1000mbps

應該係，你睇返你 motherboard 說明書

你搵唔搵到個行5Ghz架 應該有個5Ghz 果個行到盡

唔可能，以前個router我冇set野都去到1000mb

where?

lan 線都有分 2.4 同 5 GHz 嘅咩

會唔會係你條線唔係 cat 5e 或以上

冇，佢9up

佢應該係講緊個電腦同 router 中間嗰段

插Lan關Wifi 6咩事？

就係想知點解，我插gigabit lan，用HKBN 1000M，點解只係得100Mb？

首先確認你講嘅係Mbps定Mb/s，1000Mbps速度得100Mb/s係正常
check下你windows介面卡選項，lan status睇下係顯示緊100Mbps定1000Mbps

100mbps

話自己插lan線，又見到2.4Ghz SSID5，咁你究竟用緊lan定wifi?
另外1000Mbps BB實際得70~80%，用speedtest大概係700~800Mbps
實際用到8x~1xxMB/s

睇下係咪咁set
都唔得就update lan driver

個Lan線個訊號係同2.4GHZ個ssid一樣

不如你cap圖嚟望下

寬頻連router條上網線有cat5e以上？
條線側邊會有寫cat幾

cat 6